陳茂波舉朋友內地置業退休例子 指港人生活空間不需局限在港

多名政府高官及立法會議員日前組成考察團，到粵港澳大灣區多個城市考察。財政司長陳茂波今早出席商業電台節目時，鼓勵香港市民可以多到內地看一下，亦舉出朋友例子指在內地退休是一個有趣的選項。

陳茂波在節目中指，香港土地不足，可供退休人士居住的院舍少而且好擠迫。他提到賽馬會在肇慶設有院舍，但住的人少，交通不便或是原因之一，另外該院舍設有地方供探訪的家人短住，而且環境不錯，不失為一個退休地方選擇，但亦要考慮整體配套如交通是否方便家人探訪。

陳茂波亦提到他有朋友把香港市區的單位換成一個郊區的單位，再在內地多買一個單位，長居內地，然後在內地再開車到處遊玩，相當方便。他指「由珠西果度做基地，跑西南中國各方面都好方便，呢個都幾得意」。他亦指香港市民的生活空間不需要局限在1100平方公里內，「有啲人去恩平，住一晚浸下溫泉，唔需要去到日本咁遠，都幾有趣」。

被問到會不會考慮向內地取地，陳茂波說要向內地取得與香港相鄰的土地不容易，因落馬州河套區經多年討論及花上不少功夫討論才成事。他表示可以探討是否租借較遠的土地，但要考慮交通、土地用棄及彼此的好處是什麼。

就政府即將換屆，報告或有延續性問題。陳茂波回答指不需擔心，因考察團中亦有相當多公務員及有「corporate memory」，另外亦會有書面報告，現任及候任特首亦有溝通。他亦指國家的時間表較緊張，如果下屆政府上任才處理事件，時間上未必追得上。

同吳克檢講，你唔好去日本睇櫻花浸溫泉，同豬西浸溫泉，去武漢睇櫻花，睇下佢有乜反應比你，你都onL799

佢叫老婆仔女移民支那先啦

香港人好走啦，留返塊地比支那人住

笑死
全世界可能得香港既政府會不斷叫市民離開

岩啦
班廢中廢老咁愛支那，送哂佢地返支那，感受祖國情懷

香港不需要香港人

即刻死上大陸啦
低能

痴撚線

你就珠西

你自己上去住先啦

踢返啲支那撚樣返去囉咁

班高官出盡力推銷中港融合

劏房波你自己就送個仔去英國讀書，點解唔送去北大清華呀

讓領導先行

+不斷引入新殖民

只係想清洗，你明啦

你叫投民建聯班廢老都唔會聽你講
返大陸住
好簡單唔講民主自由
爭係醫院都唔掂啦

窮就等於要走？咩道理黎？咁又唔取消綜援？

剩係送走哂班上一代，留返下一代
下一代起碼都有生產力